# fe-chat
Front-end часть тестового чата.
Важно: Тесты не писал для тестового задания!

Выбрал VueJS так как хорошо знаю его и не видел смысла изучать Angular8 для тестового задания.
Не использовал сторонние фрейворки размети и готовых элементов.
Только подключил bootstrap-reboot.
Так как тянуть большие библиотеки ради маленького чата не целесообразно.
Разметку сделал на flex больше.
И написал пару компонентов для инпутов и кнопок.

# Особенности работы
- Если при открытой комнаты отключится Websocket то у пользователя автоматом отключит из комнаты (личного чата)
- При регистрации нового пользователя, автоматом обновляется список пользователей
- Последнее сообщение добавляется в списке пользователей как краткое отображение

# Start
1. Установить пакеты `npm i`
2. Запустить сервер `npm run serve`

# Архитектура

## Главные либы
- vue
- vuex
- vue-router
- socket.io-client
- bootstrap (только для bootstrap-reboot)

В приложении 3 роута:
- /login — авторизация
- /signup — регистрации
- /chat — сам чат, закрытый авторизацией

## Принцип авторизации
- Идет запрос на проверку почты/пароля
- Если все ок, сервер создает JWT токен доступа и возвращает его
- Токен храниться в localStorage, пока не истечет 2 дня или пока пользователь не задет опять на страницу `/login`.

При перехоже на страницу `/login`, происходит автовыход (удаление токена из localStorage и кэша, на сервере он не удаляется)

## Глобальные константы
Все глобальные константы вынесены в `.env` файл.
Данные константы доступны в приложении `process.env.*`
Важно: При добавлении/изменении константы, нужно пересобрать приложения, даже в dev режиме.

## Структура файлов
- src/components/auth — авторизация и регистрация
- src/components/chat — компоненты чата
- src/components/form — компоненты формы
- src/components/public — компоненты для публичных страниц, таких как 404 (NotFoundView.vue)
- src/assets/scss — глобальные стили. Собрал глобальные переменные.
- src/mixins — миксины для авторизации и чата
- src/store — vuex хранилище для авторизации и чата
- src/utils — вспомогательные утилиты и функции
- src/main.js — главный файл приложения
- src/route.js — главный файл роутинга и проверки доступа
- src/App.js — верхний компонент приложения
- public — находятся публичные статические файлы
